中聯辦全名是中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室

中聯辦全名是中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室。
其功能本應只是協助香港特別行政區與中央人民政府及全國其他地方做好「聯絡」。但現在中聯辦的「聯絡」功能提升為中央政府關心、提醒、指導香港特別行政區的駐港機構，甚至超越香港法律及基本法。
對「聯絡」的新解，又是一次令人眼界大開的經驗。
不要遮遮掩掩了，不如索性公開說「聯絡辦公室的主任」就是騎在香港特別行政區行政長官頭上的黨委書記。特首也不用到北京述職了，每星期去西環與黨委書記匯報工作不是更便利嗎？（用Zoom視像匯報也可以！)

link:

中國自古有派太監監軍的傳統

推

抑或佢個中央人民政府唔係我哋識嗰個
可能係俄羅斯嗰個

你喺香港玩啲咁嘅嘢

鄉下佬係咪唔記得香港網絡仲未被和諧
仲可以上Facebook
仲可以接觸到真確資料同歷史

原來只係同散仔俱樂部同level

指鹿為馬

仲要未經注冊

中央人民政府不是中央各部門的意思

社團條例適用

home office?

cls明明叫中央人民政府駐
但都狡辯唔係

草鞋仔扮龍頭

中央人民政府，唔等如中央政府，正

不務正業

中聯辦搞獨立呀？
連中聯辦自己老豆係邊個都唔夠膽認
不如大方啲 話北京治港 基本法已經係歷史文件啦

一國一制了